\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Michel, warum weinest du?}   

\beginsong{Michel, warum weinest du?}[]
\beginverse
1. Mi\chord{d}chel, warum weinest du, w\chord{A}einest du so s\chord{d}ehr? \\
W\chord{C}eil es mir nicht m\chord{F}ag behagen, d\chord{B}ass ich soll den \chord{F}Maulkorb tragen, \\
/: \chord{B}dar\chord{d}um w\chord{C}eine ich, \chord{d}weine \chord{C}ich so \chord{d}sehr. :/ \\
\endverse

\beginverse 
2. W\chord{C}eil sie mir mein G\chord{F}eld stibitzen u\chord{B}nd sie mir mein \chord{F}Blut verspritzen, \\
/: \chord{B}dar\chord{d}um w\chord{C}eine ich, \chord{d}weine \chord{C}ich so \chord{d}sehr. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. W\chord{C}eil sie mir mein G\chord{F}eld verprassen u\chord{B}nd nicht sagen, \chord{F}wo sies lassen, \\
/: \chord{B}dar\chord{d}um w\chord{C}eine ich, \chord{d}weine \chord{C}ich so \chord{d}sehr. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. W\chord{C}eil ich für die u\chord{F}ngeheuren H\chord{B}eere steuern \chord{F}muss und steuern, \\
/: \chord{B}dar\chord{d}um w\chord{C}eine ich, \chord{d}weine \chord{C}ich so \chord{d}sehr. :/ \\
\endverse

\beginverse
5. /: D\chord{d}arum Michel weine nun, w\chord{A}eine nun nicht m\chord{d}ehr:/ \\
W\chord{C}enn du einsiehst \chord{F}deine Schwächen, w\chord{B}erden sie dir \chord{F}was versprechen, \\
/: \chord{B}dar\chord{d}um w\chord{C}eine nun, \chord{d}weine \chord{C}nun nicht \chord{d}mehr. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: aus Thüringen, vor 1848\\
FA: 154 GB: 175 LB: 234
\end{angaben}

% Rahel Karkos
